狂人，比爾沙！

Salute

信報2021.02.25
今時今日，一個領隊正評多過「負皮」幾乎是不可能的任務，就連利物浦主帥高普最近也要求落台，可想而知，列斯聯領隊比爾沙人見人愛，絕對是球壇奇葩！
「白玫瑰」列斯聯周二主場對修咸頓，下半場大發力憑班福特、史超活達拉斯和拉芬夏比洛尼各入一球大勝3：0，壓過阿仙奴升上第10位。要知道，外號「癲佬」的比爾沙今季沿用7成英冠班底，兼且大都缺乏英超經驗，如今接近上岸，兼且聯賽排名有望超越班費貴一倍的阿仙奴，甚至熱刺，實在是了不起的成就。
不必懷疑人生
先看看列斯聯有幾癲？這支結合了傳控和「跑狗」打法的球隊，今季每場聯賽跑動距離均比對手多，近4場比賽更加誇張，平均每場超過對手4公里之多，不計門將的話，相當於每名球員比人多跑400米！而且，他們現時亦是加速跑最多的球隊，場均達到168次，以28次拋離其他球隊，這就是老生常談的「將勤補拙」。
「只要你做對了事，成績必然馬上出來，但也不必懷疑人生。」65歲的阿根廷人說話總是充滿哲理。「足球的美麗是在於你踢出來的風格，而非創造一種必勝方程式。」他帶領阿根廷贏過奧運金牌，贏過阿根廷聯賽冠軍，亦曾帶隊殺入歐霸盃和自由盃決賽（可惜鎩羽而歸），獎盃數量不如徒兒哥迪奧拿，但地位有過之而無不及，不僅榮膺2009年南美最佳教練，更兩度成為IFFHS年度最佳教練。
了解比爾沙愈多，人們愈是愛他。來到列斯聯首個球季，「癲佬」雖然是英冠最高薪領隊，卻把全份人工「捐」出資助老闆改善訓練基地，視錢財如泥土。而且，他很快扭轉球會的「骯髒足球」印象，成為2019年公平競技獎得主。
比爾沙拒絕堅離地式的生活模式，目前在英國住在一間士多上面，平時會去超市購物，甚至堅持行路上班，每個粉絲上前要求selfie也是有求必應，從來不擺架子。英國封城前，他曾在主場門外向小孩贈送棉花糖，又試過在一場U23比賽，向3名小粉絲送上熊抱，隨後在自己的口袋拿出球會的原子筆送給他們。
最後一提，「癲佬」是鑽研比賽的專家，賽前會狂做功課備戰，因而煉成特異功能──同一時間收看兩場比賽，也能把細節牢記於心，名副其實是一心二用！

比sir教咁耐波贏過咩主要錦標??

就連利物浦主帥高普最近也要求落台

來到列斯聯首個球季，「癲佬」雖然是英冠最高薪領隊，卻把全份人工「捐」出資助老闆改善訓練基地，視錢財如泥土。

球皇美斯個國家隊冠軍

君子足球

之前對維拉真係畀番人地入一球
搞到無得升班

奧運金牌

畢爾包打到歐霸亞軍

目前在英國住在一間士多上面

有raphinna 同 Philps

記得02世界杯俾人屌到仆街

真 屌到2004 先走人